屠龍小隊喺蘋果篇訪問出咗

【抗暴之戰】屠龍小隊圍爐談 籲港人覺醒：我哋捱唔到好耐咋

走進房間內，面前又是四個全黑的身影。五個月以來，數不清到底見過多少類似裝束的年輕人，過去往往都要詳談後，才得悉面罩下隱藏的故事，惟獨是他們，大名早就如雷貫耳。
平均年齡不過22歲，屠龍幾個月來身經百戰，全部人都有傷在身，坦言未必能長期支撐。

他們的名字叫「屠龍」。
三句話夾雜兩句髒言，這羣小伙子以近乎開玩笑的語氣，講述成軍以來用前途與生命換取的談資：火擲防暴、回身救人、中槍險死，輕鬆氣氛中處處透露着現實的凶險。但眼見五大訴求才剛邁出沉重的第一步，運動卻隨即來到瓶頸 —— 以為繼續勇武果敢向前，每次行動扭轉頭支援卻在數十米外；冀望和理非取得成績，全民三罷又遲遲未實行。兩條路，兩種截然不同的方向，也許哪一項都可在這場沒有終點的抗爭，緩解前線壓力，「反抗係做出嚟（O架），唔係X你X噏（O架）。」明知暴露在陽光下就有風險，他們這一次仍選擇站出來，「我哋嘅目的就係想希望有多啲人醒覺，我哋得十幾個人架咋，我哋捱唔到好耐（O架）咋。」

記者：佘錦洪

訪問在你推我讓中開始。「點解要我喎？」「你改（O架）嘛！」爭辯不過隊友，Edward（化名）坦白說出隊名的典故，「因為佢哋有速龍，咁對付龍嘅方法咪屠龍囉。型啲囉，響啲囉，屠龍嗌出嚟多啲人聽到。會唔會好戇X？」說到最後，還是認不住徵詢隊友意見。

「大家都算係出生入死過吖，成個荃灣淨係捉我哋嗰廿幾個。」

傳奇的開始總是平平無奇。在8月頭有示威者身中三刀後的某個晚上，多名黑衣人響應TG公海羣組號召，到荃灣抗擊鄉黑、保護活動後歸家手足，但集合點旁忽然有大隊防暴警員「落地」，「跟住我哋嗰廿幾個就跑囉」。整晚追逐，所有人僥倖逃出生天，相信當中無「鬼」，於是現場交換聯絡方法開設羣組，「大家都算係出生入死過吖，成個荃灣淨係捉我哋嗰廿幾個」，即晚更大膽回到港鐵站守至收車，最終和平收場無功而還。

正式行動要去到8.25荃葵青遊行，一行人在楊屋道街市外帶頭與警方爆發激烈陣地攻防戰，整個下午槍林彈雨，隊員張麻子（化名）將過程簡化為一句說話：「係咁推嚟推去囉。」真正成名，是晚上突襲二坡坊福建幫麻雀館，亦是運動裏首宗「裝修」，但原來向天鳴槍事件亦與他們有關。「去到最後有一架冇準備嘅狗車衝咗出嚟。」Edward對那晚的情況依然記憶猶新：「跟住我哋就……」「扑狗車囉。」張麻子接續說。

有電視台將「裝修」過程拍下，眾人身上用作識別隊友的粉紅貼紙，被當成卧底警員記認，引來網絡上一眾「冷氣軍師」羣起譴責。隊員James（化名）提起這件事語氣依舊帶點不忿：「嗰日咪啲人係咁話我哋係鬼囉。」當時為求澄清，有隊員聯絡《立場新聞》接受訪問，「屠龍」與「勇武」二字從此畫上等號。「我哋個人認為都係人怕出名豬怕肥。」「槍打出頭鳥。」張麻子出聲修正Edward的意思。「大約咁嘅意思。」

「我哋係想每一次行動，都做到對對手有真實嘅傷害。」
「響朵」以後，眾人行事未有特別張揚，但亦未有因而畏首畏尾，「燒吓狗車咁囉。」「打吓狗咁囉，回身救吓人咁囉。」隊友呂布（化名）替Edward補充。最近一次警員執勤受傷就有他們的身影，「我哋喺個狗屋嘅門口度掉咗支（燃燒彈）入去，我哋掉咗好多支啦，其中一支係exactly中咗隻狗嘅。後尾我哋都知道嗰隻狗係二級燒傷。」「我哋係想每一次行動，都做到對對手有真實嘅傷害。」James如是說。

提到「救人」，記者馬上想到旺角那一記飛腳。「政總嗰個。」「不過好少傳媒影到。」「得俄羅斯（傳媒）。」呂布話中卻洩露他們重視外界觀感的心情：「係我哋先會自己去搵。」「因為我哋一開頭都冇打算畀人知道做過嘅嘢，因為我哋係唔馨香（O架）嘛。」「點解啊？」隊友明知故問。「犯法（O架）嘛X！俾人拉（O架）！」Edward小聲回答，眾人大笑。

但再輕描淡寫，「屠龍」總伴隨極高風險。呂布曾在某次抗爭中，正面遭兩名速龍在15米內射擊，混亂中用手持的鐵通等，幸運地擋下兩粒分別射向臉部及胸口的海棉彈。張麻子提到最危險一次，是以20支燃燒彈進攻旺角警署，「我見到入面嗰個已經揞住呢度（腰間），準備抆真槍。」行動中Edward成為多個警員的標靶，後腦被橡膠子彈射中爆開大洞，需要縫8針，「佢哋（急救員）話如果我再流多陣血，就失血過多會死（O架）啦。」死過返生，他最討厭就是聽到有人以「玩」形容抗爭，「有啲人話喂今個星期又要出去玩啦喎。我哋攞條命出嚟你哋同我講玩喎？冇可能（O架）嘛吓嘛！係啊玩命囉，都玩嘅。」

「我計過（O架）啦，我哋個個項上人頭呢，可以買到貝沙灣啦。」

辛苦在前線打生打死，但有人卻曾假借他們名義籌款。「咁屠龍我哋冇註冊，係人都用得，但你籌錢呃人就唔啱囉。」為杜絕再有假冒情況，小隊已設立官方TG頻道，萬一有任何需要會經該頻道統一公佈。「我哋未去到……」「山窮水盡依啲地方。」但James卻提出異議：「不過都差唔多。」當然，要解決錢銀問題世上多的是方法。「我計過（O架）啦，我哋個個項上人頭呢，可以買到貝沙灣啦。」張麻子向着眾人說。「如果用梁振英嗰個嘢（懸紅）。」呂布心領神會說。

身份神秘，各種傳言亦自然不脛而走。有指屠龍全隊已經被捕而「團滅」，甚至有「遺書」流出。Edward承認屠龍有內部矛盾有人離隊，目前僅餘15人，亦的確有前隊友單獨行動時被捕，但強調由成軍至今組隊出動時，「冇一個人俾人拉過，冇一個人俾人上門，冇一個被自殺，冇人寫遺書。」「我有喎。」愛搞事的張麻子再度發言。「冇人寫遺書擺出嚟。」事實上，他們對於自己一旦失手被擒的結果早有心理準備，「我哋應該未必捱得過24小時。」

敢行動，有覺悟，屠龍的勇武程度令人難以釋懷。《立場》報道曾言隊員幾乎都屬破碎家庭，記者重提這事，張麻子第一個否認：「搞到我俾人屈，X我明明都唔係破碎家庭。」認真的James則坦承確有較多破碎家庭隊員，相信因此思想包袱較少，但不代表大家就應該犧牲。「我哋個個都有夢想（O架），我哋個個都有啲嘢想做（O架），但係，我哋肯犧牲嗰啲嘢嚟上前線爭取啊。」張麻子說出自己的心聲。「因為我哋知道，冇咗自由有好多嘢都做唔到。」Edward補充說。

「你每一次見到後面好似好多人，但係其實嗰啲人都唔會同你一齊真係打嘅話，其實係好X心灰（O架）。」

運動踏入第五個月，勇武傷的傷、拉的拉，對於像屠龍這樣的前線來說，青黃不接是近日抗爭時經常遇到的困境，呂布的觀察也許是不少前線的共同經歷：「我哋對峙嗰時喺度一二一二嘅，跟住我哋以為一二一二係衝啦，點知人哋一二一二係退嘅。我哋一二一二之後一望返後面已經冇晒人。」「你每一次見到後面好似好多人，但係其實嗰啲人都唔會同你一齊真係打嘅話，其實係好X心灰（O架）。」「我覺得如果一開頭就要驚嘅，咁不如依一場運動直接出都唔好出啦，你無謂搞到其他人。」「我知佢哋都有包袱，佢哋都有前途。但仆街，你嘅屋企就係屋企嚟嘅，我哋屋企就唔X係屋企嚟嘅。」「破碎啫，未爛晒嘅！」
晦氣話說盡，愛之深，所以責之切，James希望所有人都能明白，運動不能說停就停，「因為我自己生活喺、由細到大都生活喺香港冇離開過香港，去讀書或者whatever呢啲嘢，我望住每一個香港人都有感情，何況係真係俾人拉嗰班手足？」
他們知道雙方武力懸殊，不是每一個人都有成為「屠龍」的勇氣，但呂布認為即使是和理非，似乎也未有發揮應有力量：「如果佢話三罷，或者罷鐵啊、罷藍舖頭啊，你講完你要真係做先得（O架）。你唔好講完之後第二日就係，繼續搭地鐵繼續幫襯藍舖頭，返工又繼續照返。」

「希望大家唔好淨係識得講香港人反抗，反抗係做出嚟（O架），唔係X你X噏（O架）！」

「其實對我哋嚟講已經係內戰狀況（O架）啦，但出面仲覺得遊行緊示威緊。」James坦言，要達到五大訴求面前擺了兩套方法，其一是全民有心理準備作正面衝突，其二是全民落實罷工，「但係好多人就係覺得，去到呢個樽頸係唔知點做啊。其實佢心入面明明就知呢兩樣嘢。」比起James的婉轉，Edward的話更直截了當：「希望大家唔好淨係識得講香港人反抗，反抗係做出嚟（O架），唔係X你X噏（O架）！」
「能歡笑時多歡笑，這是廉價的藥方。（Always laugh when you can. It's cheap medicine. ）」有份帶領希臘獨立戰爭的英國詩人拜倫曾這樣說。對於平均年齡不過22歲的屠龍，在亂世裏苦中作樂，或者是自我釋放內在壓力的一種方式。個多小時的訪問，笑聲與粗口是不可或缺的兩項元素，結合起來，儼如是對局勢無能為力的自嘲。最後的時刻，忽然話鋒一轉，鬧起超然於黃藍之爭的「港豬」之害。
「班人完全係平行時空啊，平行得好恐怖啊。」Edward說。
「我都得啊。」呂布笑着回應。「我都得。」Edward笑着附和。
「我港豬嚟（O架）咋。」張麻子也笑着說。眾人大笑。

後記
訪問在上周進行，短短數天間，先有周同學因警方使用催淚彈驅散羣眾而導致死亡，再有手無寸鐵示威者遭警員近距離以實彈擊中，局勢變化之劇烈始料未及。日前警方強攻中大爆發二號橋戰役，屠龍等數支勇武小隊到場支援守在最前線，各小隊多人受傷。

Source :

入去retweet like reply
Twitter吹大雞！！！

！！！McConnell支持法案，重點推

！！Rick 多謝 McConnell

！！Hawley 多謝 McConnell

！！同埋多謝 Rubio 啊

更加多嘅任務同link去 @TwitterHelpBot，admin團隊會繼續更新。

我哋對峙嗰時喺度一二一二嘅，跟住我哋以為一二一二係衝啦，點知人哋一二一二係退嘅。我哋一二一二之後一望返後面已經冇晒人。

好SAD

在此對屠龍小隊致上祝福
願15位成員平安渡過難關

好堅

感激你地既付出

行動中Edward成為多個警員的標靶，後腦被橡膠子彈射中爆開大洞，需要縫8針，「佢哋（急救員）話如果我再流多陣血，就失血過多會死（O架）啦。」

好人一生平安

二號橋原來都有佢地身影，好勁

大家可唔可以畀d勇氣？

Popo係咪搵緊呢班核心示威者啊

好心酸！
香港人，哩個就係事實！
12121212唔係退，係向前行！

唔講咁多
但我相信暴大一戰佢地身影應該會流傳落去

五毛風向：棄守大學，深夜塞路到天光不了，砌牆阻路不了，快d走

多謝你哋嘅付出。感謝

感謝屠龍和其他勇武小隊

睇到好熱血沸騰 感激有你地

多謝你地

屠龍小隊要幫手！！！

咁呢個係真？

推

Respect

.......唉

仲有果幾隊 中XX 係咩名

二號橋之役 真係無返咁上下已經死左

認真的James則坦承確有較多破碎家庭隊員，相信因此思想包袱較少，但不代表大家就應該犧牲。「我哋個個都有夢想（O架），我哋個個都有啲嘢想做（O架），但係，我哋肯犧牲嗰啲嘢嚟上前線爭取啊。」張麻子說出自己的心聲。「因為我哋知道，冇咗自由有好多嘢都做唔到。」Edward補充說。

感激

多謝曬你地

姐係佢地依家需唔需要資金？
想幫下佢地

睇到眼濕濕

Push

真係做到三罷喇手足

唔知各位睇唔睇到
你地真係好勁 有你地個運動先撐到咁耐
請受我一拜

中大之役果然有屠龍份十五個都搞到狗狗咁 夠500真係無得輸

唔應該拋棄佢地

屠龍隊有冇出事？
點都好多謝你
香港人覺醒緊㗎啦

Respect到仆街

仲有蜘蛛！

【抗暴之戰】勇武協調者「蜘蛛」：後面冇人都會頂

若果說「屠龍」聲名於外，「蜘蛛」就是只流傳在勇武之間的名字。作為最早成型的小隊之一，預早制定方案、即場支援協調都是他們的拿手好戲，猶如在抗爭現場織就一張無形的蜘蛛網。奮戰五個月，逾半成員經已被捕，但他們依舊站在前排位置，只因五大訴求仍未徹底落實，「我哋可以做嘅就係咁多囉。」

在運動開始之初，記者經常見到有一群這樣的人遊走在抗爭現場：幾個人一組，這邊開口提醒兩句，那邊幫忙搬運鐵馬，定神一看，一條完整的防線已經出現。「因為好多人出嚟未必知道做啲咩，但佢哋好想做好多嘅嘢（在）前線，咁咪我哋咪帶人去set roadblock啊、大家陣間點樣對峙啊、企邊個位啊、點樣同啲滅煙隊合作啊，咁就由我哋呢邊去溝通嘅。」蜘蛛的核心成員團長（化名）是這樣形容他們當時的工作。

大部份成員相識於傘運，蜘蛛可以算是最早反應過來、明白個人力量如何在這場運動中有效發揮的一群，縱使沒有所謂「大台」，但最低限度的聯絡協作依然不可缺少，「各個小隊都係建基於大家真係現場上幫到手，留個contact，合作到咪合作囉」。在抗爭最熾熱的一段日子，每次出動前蜘蛛都居中充當協調平台，用過去經驗為包括屠龍小隊在內的前線勇武提供基本策略，盡可能減低被捕風險，「可能係幫大家plan吓，點樣行啊、點樣走啊。」

但隨着警方武力及行動升級，被捕率亦直線上升，至今蜘蛛已有逾半成員遭到拘捕，在近期前線缺乏足夠勇武支援的情況下，團隊甚至曾一度考慮退場，「因為前線除咗屠龍、另外兩team人之外，以我所知其實好多都已經拉晒同埋唔會出嚟（o架）啦，因為個代價太大。」而最艱難的一點，是抗爭者已失去互信，要協調做出有規模的攻勢變得越來越難，「甚至乎我哋兩team人（蜘蛛、屠龍）出去都成日俾人話我哋係鬼嘅時候，我真係好想問一句，你有咩辦法證明你哋又唔係鬼呢？」

失望，但不能絕望。「做完文宣，我哋自己幾team人都會諗，出唔出啊今次？我哋都衡量好多嘢，每一次都『出啦， 我哋唔出就冇人出（o架）啦』。我哋只係抱住呢一個心態，做每一次嘅行動。」團長稱蜘蛛至今每次行動都堅持出席，是因為不想眼白白見到手足

想知

四個勇武小隊做中大支援,分別為： 屠x、蜘x、閃x及中xx，合共約三十人

本來前面既人就唔多，係冷氣軍師成日覺得重有好多頭可以送。

好人一世平安

多謝你哋！

「你每一次見到後面好似好多人，但係其實嗰啲人都唔會同你一齊真係打嘅話，其實係好X心灰（O架）。」

睇到我眼濕濕，你地唔好死呀

我諗資金多多益善
同埋佢話會幫埋其他前線小隊

錢大把，要人

佢地話想買貝沙灣，各位手足準備好懲罰佢地未

英雄!

今生只嫁前線巴

他們已經全身染藍，向橋頭方向撤退。途中有三個不支倒地由其他人扶出，當中兩個為團長。他們被抬走的時候還不斷呼喊：「前線要人、要鹽水和水」，對自己的傷勢及處境，像是毫不在意似的，而隊員亦沿路幫兩位團長沖身，並棄置受污染的隨之衣物，歸來之時，全身幾近赤裸。

香港人欠咗你地

其實蘋果無需要咁仔細講佢哋幾時參與咗邊場運動
啲狗好容易搵到跟到
警覺要提高呀手足

每個人都係平等
我都好唔鍾意輿論話佢地無破碎家庭就好似佢地應該要勇武要犧牲咁

好想瘋狂捐錢比佢地

Pushpish

辛苦手足

光復香港

多謝你地
萬事小心

中大果次其他小隊有人打橫番出黎
和理非都仲未完全罷工
同全民口罩個原理一樣
少數人仲係連丁點犧牲都唔想有 但又話要民主

respect

對唔住 對唔住 對唔住

對唔住

祝屠龍隊武運昌隆

多謝你地 萬事小心啊！！

多謝你哋

會唔會講多左

牙蛇
唔怪得我block左你

廿幾個得返十幾個

低調，唔好再接受媒體訪問了，安全更重要

點證明呢個channel係佢地?

感激有你地

希望下次嘅一二一二唔會令你哋失望

真係唔知講咩....好多謝你地 但我覺得我冇資格講
你地付出太多...
唯一逼我自己再進化

手足

真心想捐錢 但唔想比人好似cancer果條友咁

我真係好想捐錢送你地走
香港唔值呀
但我知比幾多你地都唔會走

香港人，反抗報仇呀!!!

辛苦了.....

中大人有個特性
浪漫當飯食

你醒少少玩贏狗就走啦

低調啦大家
Respect無名英雄

回覆錯頁面sorry

我地連登跪係度道歉啦

多謝你地

成班fc撚又唔追po 人哋預言完立場出訪問又預言埋蘋果出訪問 咁你都仲要問點證明其實有冇檢討過自已 有冇諗過自己去查證

佢個channel一早講左會有立場，蘋果訪問

感謝

好嬲又好慶幸
嬲係香港人一啲都唔值得你地幫， 又好慶幸因為有你地先可以令到呢場運動捱到宜家...

很感謝你們的的付出 在沒有人想成為英雄的時代 這份勇氣難能可貴

係

屠龍小隊先係真勇武
成日話藍絲關心死物多過人
因為我地淨係搞死物

勇武係解決埋班狗

多人受傷要好好休養身體

罷工
要政府部門果班罷最有用
仲有直接影響到班權貴生活果啲
普通人罷工, 罷左幾日我朋友問返我, 自己都做唔到乜野不如返返工啦...
我都唔識答
大家平民, 邊可能對抗子彈
感謝勇武但同時又覺得人地唔係想要感謝 係想大家加入
覺得自己冇資格講感謝

多謝手足

你是我生命中最壯麗的記憶
我會記得這年代裡你做的事情

係 同埋其他勇武小隊

廢中好多謝戰士！

我會繼續捐錢塞路塞鐵攬撚住班仆街死

唔好再收埋自己係屋企對住個鍵盤求其打句點知問啦唔該 五個月啦 唔係想怪你啲咩 但見到之前成班戇鳩連開幾個post係咁話呢班細路係鬼 之後拆咗仲要那返渣沙話做訪問又點 做左都唔等於真 睇完真係嬲撚到呢

多謝你地！！一定要頂撚住！！！
唔會再係咁話走架喇

屠龍小隊
但真心 缺錢記住出聲

多謝哂🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

勇

多謝

Anyway 我諗出面唔止一隊人有做野 你地全部都係香港人嘅英雄 多謝你地

係 同埋講得太details
一chk返就會搵到哂小隊啲外貌
下次出黎就好易比人跟 堅要小心

多謝你地一齊守護暴大

岩 齊齊努力

有冇片

其實唔應該做咁多訪問
因為記者都有可能比狗跟

Push 英雄

「甚至乎我哋兩team人（蜘蛛、屠龍）出去都成日俾人話我哋係鬼嘅時候，我真係好想問一句，你有咩辦法證明你哋又唔係鬼呢？」

捉鬼唔得 但唔捉又會驚 點拆

超，屠龍炸？

真

多謝你地 respect
好人一生平安
對唔住
我只能做弱弱和理非
可以嘅我都盡做

貝中

尊敬，多謝你哋嘅膽量

冇 佢地都休息緊 始終幾個鐘內吸2300粒TG 就算係軍人都唔多惦

保護手足 唔要片啦

我愛你地

係被三罷咋

感謝你地救咗香港

最緊要齊齊整整一隊人

你地係warrios，亦係gloria

好多謝你地一眾無名英雄

On99咁揚 低調啦

借個位

革命唔係真係夾硬嚟㗎，但我哋勇武唔可以後退！

隊員張麻子（化名）

鵝城張牧之

都想知點解會用呢個名

一二一二係衝呀

屠龍手足 辛苦哂

最重要係1 2 1 2 係沖 唔係退

感謝你地！

屠龍小隊，請受小弟一拜

好感激你地
冇左你地就唔會行到今日
希望你地15個齊齊整整冇事
自問太垃圾唔可以同你地一齊上前線打令到你地咁灰真係好對唔住
唔知自己可以點報答你地

對唔住 我廢

All the best!

多謝屠龍寶寶

多謝你地，一齊繼續努力

拜謝15名香港英雄

多謝你地，願你地平安
另外，屌你地班死港豬番乜撚野工呀，平行時空

多謝你地，但請再低調d，講太清楚好易比人跟

真係屌你老廢鳩事 人地講撚左呢兩篇報導好撚耐啦

手足..

push

P 牌借位, 請代post

Title: 卢比奥（Risch），里施（Risch）移交参议院审议《香港法案》

華盛頓特區-美國參議員Marco Rubio（R-FL）和參議院外交關係委員會主席Jim Risch（R-ID）啟動了一項程序，以使參議院迅速通過其《香港人權與民主法》（S. 1838）。該過程稱為熱線，允許參議院事務獲得一致同意。修正後的兩黨法案於9月獲得參議院外交關係委員會一致通過。

出左十萬次聲 無人理

出呢啲訪問好易比班狗拎到相類似特徵做偵查
希望各小隊更加小心

感激 多謝 respect都夠表達

「你每一次見到後面好似好多人，但係其實嗰啲人都唔會同你一齊真係打嘅話，其實係好X心灰o架。」

我愛屠龍隊
有機會見到你地每一個 好想攬下你地
多謝你地為香港既付出
捐俾屠龍好過捐俾612條仆街

多謝你地同各小隊嘅無私付出
身邊好多朋友都有響應罷工
同埋罷黨鐵罷藍店架！
和理非做到嘅嘢都一定會keep住做！

我愛屠龍巴

仲有之前立場個篇

立場已出George 既訪問 FC

屌🖕

日日太多消息跟唔切
呢隊係咪之前開fb page比國難五金話假果隊
真心唔係分化(我亦無資格)只想搞清楚
跟唔切post

之前話tg群假果班人呢?

Respect
But 小心上得山多終遇虎
顧好自己先呀，因為未來會更加危險
已經有好多同行人不明不白死左
而家做前線危險程度同打仗一樣
唔希望再有人出事

唔好再話係假

之前有人屈粉紅色記號係臥底
軍師們真係好熱衷捉鬼

國難5金屈錯人囉
不如你問下國難5金識既個隊「屠龍」又做過啲咩
真屠龍手足開channel籌錢 做曬FC 但俾國難5金屈係呃人

其實點解你哋覺得屠龍講嘅資訊係真實
佢哋撚狗撚大㗎

加油 繼續分化

諗起都嬲 咩 佢地有我電話 有困難無理由唔搵我? 又話打左畀人證明係假之類

死開喇 國難

多謝你地幫手守護中大

真係好感謝，搞到想喊

感謝屠龍手足

Mon po狗，你呢世都唔會有呢d情感架啦。你只係曱甴，老鼠，冇人想望多你一眼

跟機祝福屠龍小隊
以及每一位前線人員

多謝你哋 唔好有事

好多謝您地既付出 無你地 呢場運動我地呢班港豬已經被送中 好人一生平安

多謝你地我愛你地要小心要平安

我意思係人數 發夢內容 根本就唔會講十成真
你估佢哋訪問前冇諗過後果咩

多謝你地
不過可唔可以停止接受媒體訪問
真係好擔心你地會俾狗咬

睇到喊
手足保重

好想嫁俾龍隊

唔好咁，我真係唔係想引戰
我想知係國難識果隊同而家講呢隊係咪唔係同一隊
定係國難係識呢隊，但個page係假
真心跟唔切

😭😭😭😭推 流馬尿

唔好撚廢話啦香港人

感謝感謝 感你老母咩

識做即刻入去捐至少1000

琴日屠龍鬧得我地好啱...

不如下次有狗我地1212唔係退 係攻 和勇不分

（我想問我未有60926係咪真係食唔到）

國難講個隊還佢個隊
而家呢隊還呢隊
而家呢隊根本唔識國難亦無搵過佢

咁...國難五金又話屠龍小隊唔缺錢?
又話屠龍有佢電話 有需要會直接聯絡佢

最好有60926

有電視台將「裝修」過程拍下，眾人身上用作識別隊友的粉紅貼紙，被當成卧底警員記認，引來網絡上一眾「冷氣軍師」羣起譴責。

好 sorry

一班真屠龍手足出去真做野食子彈
一蒲頭搞眾籌就俾有心人抹黑 我相信大家有能力分辨誰真誰假啦

感激有屠龍小隊守護香港

呢個唔單之係佢哋嘅心聲，而係所有真勇武嘅心聲。
勇武之所以勇武係因為佢哋相信後邊會有人Backup，即使比狗咬都仲有後排嘅人可以幫手拉住。但而家呢？說好的跟住勇武去攻？

多 謝 手 足

佢話由廿幾人變到十個 可能分左2 team?

希望各位巴打好好保護自己，齊上齊落。香港欠你哋太多。有時做事不用在公海覆述，好多 mon po 狗

香港人欠咗你地
你地本來嘅人生應該更加精彩同平穩

大佬呀你有冇立場個篇訪問架
總之 可能真係有幾Team人咁岩撞左名
至於人數整頓 就係因為有啲人被踢出隊

Bro u r not alone

喊撚左
「屠龍」
香港人對唔住你地
天佑手足！

I mean國難自稱識個啲會唔會係比人踢個啲

睇相個影都覺得你地好型 多謝你地既付出 我會努力跟實你地步伐！

全部人都差你地一句對唔住都同多謝

所以睇返 啲人連三罷都唔敢或唔肯 唉

感謝所有勇武 要平安

勁呀! 我都想有你哋嘅身手一齊做殺龍巴絲

唉唔知講咩好, 多謝各位手足既付出
不過呢個訪問會唔會有資料令黑警易啲搵到

辛苦曬勇武

以國難講到咁實牙實齒
似係另一隊咁岩撞名

麻煩提提佢地
唔好同記者講到咁多
呢啲真係愈少人知愈好
睇下片/文字講夠架啦

明白，唔該巴打
咁即係之前個fb page都係真嘢係呢一隊的？
(好多資訊睇一半又有新嘢衝過嚟，之前話假陳彦霖著同一件衫喺火車出現，又係追唔切，好快又有新衝撃，之後睇已經好多人話炒車)

多謝你地
對唔住

thx n respect

香港人成日話唔割，但一要衝就自動一齊割

係呀
可能國難接受唔到有第二隊真勇武手足咁岩又係叫「屠龍」掛

真勇武付出真係大到不能想像
感激你哋嘅付出

多謝你地！要係煲底完完整整俾姐姐好好擁抱下

人人屠龍

推呀!!我地除左尊敬仲要捐錢呀!

...我唔知講咩好
總知煲底相見 多謝你哋
12 12衝

多謝⋯
對唔住⋯

香港人一齊繼續努力

加油

明白，謝解答

勁過催淚彈

英雄 香港人欠咗你哋

對唔住，未衝到前但我會做好我能力範圍嘅事！
感謝你們！

respect感激

國難=前熱狗

雖然退出左，但諗野模式仲係小學雞+on9+私怨行先

上次叫人狂搵612，阻住人地收正經既求助，就知國難係幾小學雞

利申：好憎熱狗，好憎熱普城既私怨撚

感激你地無同我地割蓆

其實我覺得唔使再浪費時間理果班捉鬼撚

要fc可以，但捉鬼就可免則免（除非明顯影人/可疑舉動），完全弊大於利

未睇 但多謝你地 萬事小心

其實做過咩又要出來同你講咩
知唔知咩叫安全啊？屠龍個名你註冊左啊？根本每個前線都要成為屠龍，唔好下下咁講來分化啦。國難成日出來鳩屌係佢問題，唔好要其他人出來鬥講做過咩，呢d有咩好比較？

國難抹黑人在先 你唔撚屌？
你都on99 真手足睇到會點呀
啲呀豬呀狗都算 大佬你國難咁有公信力既人搞分佬抹黑 你都唔撚去屌佢？

好堅 換轉係我 腳軟

大家有多餘錢既拎去課下金俾佢地啦
佢地又要打又要食子彈
啲積蓄已經開水喉咁fing嫁喇
幫得幾多得幾多啦

「如果佢話三罷，或者罷鐵啊、罷藍舖頭啊，你講完你要真係做先得（O架）。你唔好講完之後第二日就係，繼續搭地鐵繼續幫襯藍舖頭，返工又繼續照返。」

加油 我都會盡力

多謝 煲底個日 可摸耳簽個名留念

屠龍，希望你地每個都唔好出事 要隱藏身份，太危險就唔好搞

屠龍真心勁

pushhhhhhh

佢地同一般香港人個分別係心態同覺悟

夠唔夠錢洗，唔夠一定要同我地講

除咗感謝唔知有咩講

幻影旅團

感謝你地

多謝手足

感激
好人一生平安

反抗係做出嚟㗎 唔係講㗎

多謝前線手足

各位要平安阿

留名再睇

好多謝好多謝你地

多謝你地
見到你地仲笑到咁做訪問就好心疼

加油多謝感激你地

係我啊係我啊

感謝你們

我讀了後流出淚來

出去一定要平安翻嚟呀

咸咗

Respect
你地要平安啊知唔知

多謝你地 respect

英雄！以你地為榮多謝你地為香港呢個家付出

收皮未

撞名定抄名r朵 心知肚明啦其他屠龍

咁details會唔會唔係幾好
好易幫佢地收窄範圍

屠龍唔洗體能好
因為佢哋根本唔會跑

希望佢哋殺狗嘅時候大家唔好割就得

佢哋只係班後生仔

多謝你地，永記於心

香港既海豹突擊隊

中移動

Hero

睇到眼濕濕，感謝你哋嘅付出。
如果用兄弟爬山黎形容，屠龍小隊比起其他隊伍已經爬高左好多，但我相信香港人好快就會跟上你哋嘅腳步，齊上齊落

槍打出頭鳥，低調d…

好人一世平安。

btw點解訪問都咁多X

睇到喊
香港人欠左佢地好多

祝平安健康快樂

除咗屠龍小隊，仲有其他隊伍都係真英雄

感激你地為香港做既事！小伙子加油！

多謝哂手足
好人一世平安

真。香港人，求下大家幫手，屠龍小隊要人，要多啲人打狗，我地要齊上齊落收毅進狗皮，人多佢地就唔危險

...

殺龍巴絲

多謝手足 要小心啊

多謝屠龍小隊

多謝所有勇武手足撐住香港，願平安

致敬

佢地只係想我地出嚟炸

捉鬼號嘅多數係冷氣軍師 喺前線得多你會sense到嗰個係咪真前線 同埋前線現場係冇人捉鬼

下次
試下大家一二一二咁向前
真正嘅齊上齊落
冇一個人理應犧牲 每個人都有屋企人都有夢想
我地唔應該只靠勇武
大家加油！

其實仲有好多無名英雄
好多lone wolf都有做過野

感激屠龍小隊
大家都要行動支持小隊

齊來block 7啊蛇

多謝各前線真勇武

做咩爆自己住荃灣區.....

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

多謝你手足
你地一定要平安！一個都不能少加油！

多謝你，一定要平安

可唔可以唔好好似大陸佬咁
唔尊重版權
照條link出黎咪算
要睇既自己課金入去睇

香港英雄

巴打

你地個名會寫響史書上 多謝你地

會唔會比得太多資料

願你們平安

多謝哂

唔好再防守，行動升級，人越多越安全

10區警署要人

進攻係最好既防守

其他後備突擊方案

中聯辦
禮賓府
港交所
狗屋
狗宿舍

睇到喊

好人一生平安

祝層龍小隊能渡過今次難關

死過返生，他最討厭就是聽到有人以「玩」形容抗爭
AGGER
發夢聽到有人話拎X嚟玩、玩大咗走啦
去得前線每個行動都要深思熟慮
打仗呀而家唔係講玩架

辛苦哂 對唔住

香港人唔配有你地

加油
光復香港 時代革命！

Thank you for standing out for hk

「希望大家唔好淨係識得講香港人反抗，反抗係做出嚟（O架），唔係X你X噏（O架）！」

多謝咁多位

我地係一班前線小隊
•屠龍•
相信大家都聽過 平時睇片都睇唔少

我地呢班人 放棄左生活上太多太多既野
我地希望依家能夠有一班家長能夠支援我地每次出發夢既物質文具支援🙇🏼‍♀️
同埋我地需要學費支援
我地唔怕為你地檔子彈 都唔怕一切黑警既行為 我地只係希望 有一日可以係煲底下除下面罩相擁
但係我地依家真係需要你地班家長🤦🏾‍♀️

🌟🌟🌟想捐款請PM：
@DragonBae

香港人不配勇武...
同埋缺乏小隊缺乏安全感...
自己fd點砌隊勇武出黎...

重光之後要幫佢地拍番套傳記

一世平安

仲有大撚把隊
嗰到集咗起碼7,8隊
仲未計單拖勇

對你地唔住

多謝你地既無私
兄分爬山 各自努力

多謝你地 願屠龍小隊永遠平安

多謝屠龍手足

幫佢轉達

我相信中資通訊設備會配合國家監控人民一舉一動，用呢個名係不滿國家控制人民自由，同時提高自己每一次行動既警覺性

唔知可以點多謝你地
只可以每次都企岀黎
做得幾多得幾多
英雄 感謝大家

btw 張麻子
我仲以為會有馬邦德同湯師爺

多謝你地，睇到我中左tg咁

支持屠龍 亦支持各勇武手足 你地出咁多力 香港人唔會忘記你地 好感激

「冇一個人俾人拉過，冇一個人俾人上門，冇一個被自殺，冇人寫遺書。」
之前聽到屠龍比人滅左真係好撚心up

Pray for u
We own u everything bro

多謝你們

屠龍要家長呀

推

手足 對唔住

羸輸都好 我都會繼續支持各位

成日鳩up話佢地係鬼係狗扮果d咪撚再出聲啦
你咁樣係侮辱緊佢地同沒殺左佢地既努力

好對唔住
無下次
我只係想多啲人睇到 幫手課畀前線小隊
同埋蘋果好似每日有一篇免費
Sorry

你地會寫入歷史

頂住啊手足
互勉

咁龍真係人人都可以屠咖嘛

好似打狗咁，人人有責

有時見到地下成地磚，有堆綠狗，其實都有d衝動.....想幫手執，不過無人行動，個個都鳩睇，都會有少少心灰

一班守護 香港嘅英雄！！

手足好多謝你哋

佢地講咁多受傷嘅經過
驚唔驚比狗搵到蛛絲馬跡搵到佢地

屠龍小隊唔好再咁高調啦
越高調就越危險

呢d野等贏左之後先講啦

有哂歲數人數千祈唔好有事

多謝你哋！！

屌喊撚左多謝你地呀⋯⋯ 你地係保護香港既英雄

好多謝你地
其實驚勇武割和理多對唔住冇前線既勇氣
真係欠左你地...萬事小心 平安
（btw TG育龍係咪真？想課金）

對唔住 對唔住 要你地為香港人承擔咁多
對唔住 我太怯懦 只可以在後方支援
對唔住 若下次有機會街頭相見 我會抵抗懦弱 陪各位勇武衝多幾步

嘩咁你都可以執架
話人得個睇字自己咪又係

睇到喊 感謝你地

祝你地一路平安，武運亨通

係呀
所以個運動咪進化唔到囉

希望下次如果我執嘅時候，你都會幫我手

多謝勇仔

respect. 要平安

應該可信
佢地channel 一早預告有立場同蘋果新聞會出

啱啱from 佢地channel:

FC 真係做到攰
今次蘋果呢篇係我地最後既FC了

至於國難個邊既抹黑我地就不予置評啦 大家自己去分析

屠龍或者真係有好幾隊

但至起碼我知道我地自己係真手足 真做野 我地有手足係爆過頭差啲死 其他中彈個啲唔講 有冇必要搵條命黎同你命造假呃錢😞

亦都希望國難5金個邊隊屠龍手足一齊努力

邊隊真邊隊假唔重要
大家係真手足 有做野 就唔應該搞分化

最後都係個句 屠龍係精神 希望人人都有！👍🏻🔥

#黑警死全家 #光復香港

Respect!! 不過要低調贏 唔好再受訪
只要間唔中俾大家知平安無事就得啦

多謝你地 你地全部都係香港既真英雄

感謝屠龍

仲有其他勇武小隊

屌 好型
自己好廢

致一眾無名者：

我等必盡力於各崗位貢獻
天佑香港

多謝你地
好人一世平安

關於被自殺，大家有無發現有共通點

無所謂啦 行動緊要

好似比人出賣咁

多謝手足
我罷工罷左一個星期了

睇到眼淚流真係

大家多鍛煉身體，當和理非都power up, 先可以和勇武互相支援

只要有心
人人都可以係屠龍

大家真係要做先得

睇到眼淚都出
感謝屠龍

200萬人先得50個勇武都唔夠.....好心酸....

灰心咪叫人一齊執囉，好多人都有做

佢地係希望香港人可以覺醒一齊反抗打狗而唔係走呀 如果要走要放棄 當初一早走左啦 做乜而家先黎走？

我都想有人睇到呢d專訪時，心態上會改變左

文宣升級：KO港豬必殺技曝光

感謝前線巴 祝武運亨通！

真係全香港最勁嘅人響曬嗰度,不過真係要小心自己安全,成日都覺得香港人唔值得佢哋咁樣付出

多謝勇武你地真係好型

十幾人真係好危險，如果有幾百人就唔同

體能好
先有耐力喎...
就好似set rb
甚至拎鐵通打狗咁
你體能廢
打幾下就無力喇？

好多唔敢勇武都算，連和理非既力都未出盡，好多活動都唔撚出黎又唔幫手，有時真係幾灰

過到呢關，佢地就係人中之龍

多謝你哋……

多謝手足
一隊好隊友真係難求

無名英雄

引述PPPN文章

腫編

今日我親身到中大現場攝影，因為我知道
有4個勇武小隊的人合作
會入去中大做支援中大生
所以作為pppn最腫之人，如何可以置身事外？
4個小隊分別為：屠龍、蜘蛛、閃燈及中移動，合共約30人。

先不說中午的一陣攻勢，在夜晚7時4小隊集合浩浩蕩蕩前往2橋，由右邊最窄的小路推進。當中有魔法師、滅煙隊、盾陣，樣樣做齊，勇武程度比我想像的高。他們不斷向前推進，令現場士氣大增。推進到去二橋中段時，只見義務救護員不斷地將前線手足一個個抬出，所謂的不斷，是每隔半分鐘一個，每隔半分鐘，面對這種災難級的場面，他們不退反進，大有視死如歸之氣慨。

推進到橋底，防線後方有水炮車掩至，後面的人開始慢慢後退。這時，我見到閃燈小隊隊長血流披面，由其他隊員扶出。我再向前望時，看到約有10個人尚在水炮車前，面對襲來的水炮，他們只叫後面的人先走，前線由他們再支撐一會。未幾，他們已經全身染藍，向橋頭方向退去。途中有3個不支倒地由其他人扶出，當中兩個為團長。他們被抬走的時候還不斷呼喊：「前線要人、要鹽水和水」，對自己的傷勢及處境，像是毫不在意似的，而隊員亦沿路幫兩位團長沖身，並棄置受污染的隨之衣物，歸來之時，全身幾近赤裸。

小弟詞窮，不懂得還有甚麼文字去形容此情此境。但我好想說，雖然未必有人知道他們的存在，甚至面罩之下的身份。但確實有這樣一群無名義士，為我城，為我家，一直充當重要的角色，一直默默付出而不求回報。當然，全港各區的義士，，前來支援的英雄，何止四隊？

今天黑警殺了一個「陳真」，香港尚有千千萬萬個「陳真」！民不畏死，奈何以死懼之？

在此，我向今日在中大的每位抗爭者，致最深的謝意！

多謝您地

幾時香港人先會團結一齊反抗

係打生打死個隻反抗

我都覺太多details....

點先可以擴大呢個pool 唉

加油呀多謝你地

係....

小心安全
多謝你地負出咁多

雖然佢地接受訪問好堅強好似有講有笑咁, 但咁細個就每次面對咁大危險, 其實真係好心酸, 希望大家唔好亂捉鬼同埋支持下勇武啦

希望佢地平安! 佢地顧身邊既人仲多過自己安危, 真係好善良

咪觀察下先, 下下一黎睇唔順眼就捉鬼, 係前線都灰啦

多謝你地！小心行動！有咩需要出聲

祝武運昌隆

勁

不了

Heeo

多謝一眾勇武手足的付出

支持手足 加油

多謝您地咁勇敢

好人一生平安！

做呀